<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>chile &#8211; El Claustro</title>
	<atom:link href="/tag/chile/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Contracultura Underground</description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 Mar 2022 16:06:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-CL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/03/cropped-Logo-El-Claustro-2-32x32.jpg</url>
	<title>chile &#8211; El Claustro</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Dark Corp TV &#8211; Temporada 2 Episodio 14</title>
		<link>/dark-corp-tv-temporada-2-episodio-14/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ngeorger]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Mar 2022 16:06:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dark Corp TV]]></category>
		<category><![CDATA[chile]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[goth]]></category>
		<category><![CDATA[gótico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=197</guid>

					<description><![CDATA[Dark Corp vuelve y es un placer para nosotros poder compartir un trabajo de altísima calidad, de quienes continúan con<p><span class="more-link"><a href="/dark-corp-tv-temporada-2-episodio-14/" class="readmore">Expandir...<span class="screen-reader-text">Dark Corp TV &#8211; Temporada 2 Episodio 14</span></a></span></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Dark Corp vuelve y es un placer para nosotros poder compartir un trabajo de altísima calidad, de quienes continúan con un espíritu underground, dark y por sobre todo <strong>profesional y apasionado</strong>.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="DARK CORP TV: TEMPORADA 2 - CAPITULO 1" width="1510" height="849" src="https://www.youtube.com/embed/xKJYQtWYX8Q?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Convulsiones &#8211; Convulsiones</title>
		<link>/convulsiones-convulsiones/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ngeorger]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 May 2021 23:40:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chile]]></category>
		<category><![CDATA[Discos Completos]]></category>
		<category><![CDATA[Repositorio y archivo del Underground]]></category>
		<category><![CDATA[2000]]></category>
		<category><![CDATA[archivo]]></category>
		<category><![CDATA[bandas]]></category>
		<category><![CDATA[chile]]></category>
		<category><![CDATA[dark]]></category>
		<category><![CDATA[discografía]]></category>
		<category><![CDATA[goth]]></category>
		<category><![CDATA[gótico]]></category>
		<category><![CDATA[repositorio]]></category>
		<category><![CDATA[underground]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=83</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-soundcloud wp-block-embed-soundcloud wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Convulsiones - Convulsiones by elclaustro" width="1510" height="450" scrolling="no" frameborder="no" src="https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&#038;url=https%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Fplaylists%2F1706005&#038;show_artwork=true&#038;maxheight=1000&#038;maxwidth=1510"></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>The Mission UK en sudamérica este 2012</title>
		<link>/the-mission-uk-en-sudamerica-este-2012/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ngeorger]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jan 2012 03:25:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[Argentina]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[chile]]></category>
		<category><![CDATA[En Vivo]]></category>
		<category><![CDATA[The Mission UK]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/the-mission-uk-en-sudamerica-este-2012/</guid>

					<description><![CDATA[La banda inglesa The Mission volverá a Chile el próximo 25 de mayo, comenzando aquí una gira suramericana que también<p><span class="more-link"><a href="/the-mission-uk-en-sudamerica-este-2012/" class="readmore">Expandir...<span class="screen-reader-text">The Mission UK en sudamérica este 2012</span></a></span></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><figure class="tmblr-full" data-orig-height="333" data-orig-width="500"><img src="https://64.media.tumblr.com/fe48451b8edeb37efff160795ee45bef/785a715e1c2f3fca-7e/s540x810/0d39b42acd2adf0c0e6dab324a0e9fa9fa7188bc.jpg" data-orig-height="333" data-orig-width="500" /></figure>
</p>
<p>La banda inglesa <strong>The Mission</strong> volverá a <strong>Chile</strong> el próximo <strong>25 de mayo</strong>, comenzando aquí una <strong>gira suramericana</strong> que también tiene fechas confirmadas en Argentina y Brasil, y que se enmarcará en la celebración de sus <strong>25 años de trayectoria</strong>.</p>
<p>Fue la misma agrupación la que <a href="http://themissionuk.com/wp/2012/01/the-mission-in-south-america/#.TwUCaSNdwXo" target="_blank" rel="noopener">dio el anuncio</a> a través de su sitio web, dando por seguras las siguientes fechas:</p>
<p><strong>25 de mayo – Teatro Caupolicán, Santiago, Chile</strong><br /> 26 de mayo – Teatro Colegiales, Buenos Aires, Argentina<br /> 27 de mayo – Cine Joia, Sao Paulo, Brasil</p>
<p>En el comunicado, la banda menciona la posibilidad de agregar  conciertos en Río De Janeiro el 31 de mayo y en Ciudad de México el 2 de  junio, aunque estas presentaciones aún no están totalmente confirmadas.</p>
<p>La alineación que participará en esta gira está compuesta por Craig  Adams, Simon Hinkler, Wayne Hussey y Mike Kelly, quienes a fines de 2011  se reunieron y volvieron a los escenarios para conmemorar el 25  aniversario de The Mission con una gira europea.</p>
<p>Aún no hay información disponible sobre la venta de entradas para el show en Chile. Seguiremos informando.</p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>No estaba muerto, andaba de gira: Peter Murphy en Chile</title>
		<link>/no-estaba-muerto-andaba-de-gira-peter-murphy-en/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ngeorger]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Sep 2011 04:37:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[chile]]></category>
		<category><![CDATA[En Vivo]]></category>
		<category><![CDATA[Peter Murphy]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/no-estaba-muerto-andaba-de-gira-peter-murphy-en/</guid>

					<description><![CDATA[Escrito por Malinconia el Miércoles, 18 Febrero 2009, foto por ElBeso.cl Finalmente sucedió. Y de forma inesperada, de principio a<p><span class="more-link"><a href="/no-estaba-muerto-andaba-de-gira-peter-murphy-en/" class="readmore">Expandir...<span class="screen-reader-text">No estaba muerto, andaba de gira: Peter Murphy en Chile</span></a></span></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://64.media.tumblr.com/tumblr_lr18sggExI1r04xdq.jpg" />Escrito por Malinconia el Miércoles, 18 Febrero 2009, foto por ElBeso.cl  </p>
<p>Finalmente sucedió. Y de forma inesperada, de principio a fin. Ya desde un comienzo, la noticia del concierto de <strong>Peter Murphy</strong> llegó en el momento que menos imaginábamos. Una grata sorpresa que por  momentos temimos que no se cumpliría -cuando se corrió el concierto-,  pero afortunadamente no fue así.</p>
<p><!-- more -->La otra sorpresa fue la repentina aparición de Murphy en el  escenario. Unos 10 minutos después de las 9 de la noche, el público  heterogéneo que llenó &frac34; del <strong>Teatro Caupolicán </strong>no coreaba el clásico llamado que se hace a los músicos para que salgan a escena de una buena vez. Nada de <em>“Peter, Peter”</em>.  No hubo que llamarlo, él podía intuir lo ansioso que estaba el público  chileno de verlo. Desde los adolescentes más darketos hasta adultos  ni-tan-jóvenes con pinta de tener que ir a la oficina al día siguiente,  todos gritaron de emoción cuando de pronto, sin previo aviso, aparece  Murphy en escena, con flores en la mano -que más tarde regalaría a un  par de afortunados- y saludando <em>“¡hola Chile!!”</em>.</p>
<p>Luego de eso, el silencio. Sólo una luz azul alumbrando una escalera, y Murphy se monta sobre ella. Para felicidad de quienes anhelaban la etapa de <strong>Bauhaus</strong>, el concierto comenzó con <em>Burning From The Inside</em>. Esa canción, y luego <em>The Line Between Devil’s Teeth</em>,  dieron inicio al evento que partió con problemas de sonido, que a ratos  se repitieron durante el concierto. Pero al parecer, eso a casi nadie  le importó demasiado. A nadie le importó tampoco cuando Peter se quedó  atascado en la escalera, cuando estaba comenzando una canción. Se le  notó complicado, susurraba cosas que no alcancé a captar, pero luego fue  claro:<em> “¡stop the song, stop the song!”.</em> Nosotros, sólo nos  reímos. Luego de un rato, recomenzó la canción. Pero tuvo precaución e  improvisó una nueva “coreografía”; nada de escaleras, ésta vez prefirió  jugar con los cambios de niveles: de arriba hacia abajo y viceversa.</p>
<p>La voz de Murphy es única, potente. En muchas canciones, todo el  teatro estaba en silencio, absorto escuchando la interpretación de  canciones como <em>Hurt</em>, un excelente cover de <strong>Nine Inch Nails</strong>. Nada más intenso que Peter cantando “y<em>ou could have it all, my empire of dirt… I will let you down”</em>. El siguiente cover fue <em>Transmission</em> de <strong>Joy Division</strong>, en donde un eufórico público coreó el clásico <em>“dance, dance, dance, dance, dance, to the radio…”</em>. Mucho más adelante, casi al final del concierto, el tercer cover que interpretó fue <em>Lust for life</em> de<strong> Iggy Pop</strong>,  que hizo bailar a un público que no parecía agotado después de 2 horas  disfrutando tantos excelentes temas que durante tantos años esperamos  escuchar en vivo en nuestro país.<br /> Inmediatamente después de <em>Transmission</em>, en uno de los momentos más altos del concierto, <strong>Peter Murphy</strong> anuncia: <em>“Strange Kind of Love”</em>.  Y todo el teatro se agitó emocionado, dispuesto a corear ese tema que  de por sí, a muchos cala hondo… pero eso no era todo. Los acordes de la  canción siguieron siendo interpretados… y de pronto Murphy comienza a  cantar lo que quizás todos esperábamos, uno de los infaltables.<em> “White on white translucent black capes… back on the rack… Bela Lugosi’s dead…!”</em>.  En ese momento, cuando los presentes nos damos cuenta del verdadero  himno que Murphy estaba interpretando, gritamos más extasiados que  nunca. Hubo un estallido de energía, de alegría casi rabiosa, al  saborear una de las piezas clave que conformó lo que fue una noche  perfecta. Luego de esa joyita, <em>Strange Kind of Love</em> -que había  mantenido sus acordes de fondo- concluye y el público se rompe las manos  aplaudiendo. Murphy agradece, y luego de eso presenta a sus músicos -a  uno de los cuales besó más tarde-.</p>
<p>La noche siguió con temas como <em>I’ll Fall With Your Knife, The Sweetest Drop, Huuvola</em>, y dos canciones que provocaron la euforia de todos los presentes: los clásicos <em>She’s In Parties y Cuts You Up</em>. El cierre fue con <em>Indigo Eyes</em>. Luego, los músicos se retiraron y un emocionado Murphy quedó solo, interpretando a capella <em>Cool Cool Breeze</em>, un regalo para todos los fans que estuvimos presentes ese domingo en el <strong>Teatro Caupolicán</strong>, y que sí más tarde coreamos su nombre: “<em>Peter… Peter…</em>“.</p>
<p>Murphy tiene un carisma único. Se cambió de ropa en una oportunidad:  primero entró con pantalones, zapatos y camisa -la que fue  desabrochando-, y más tarde agregó al atuendo una bufanda de plumas, y  una nueva camisa, también con plumas. Además recibió algunas rosas  blancas, a las que les arrancó los pétalos y se los lanzó al público más  cercano. Las infaltables fans se subieron al escenario para intentar  abrazarlo. Una lo logró: lo abrazó y besó sin que nadie la detuviera en  eso. Pero no por ello los demás quedamos descontentos, pues Murphy  interactuó con parte importante de los asistentes. Conversó con el  público, bromeó, se preocupó de cantarle y dedicarle un baile a casi  cada sector del teatro, incluso los más apartados. Le dio la mano a  varios fanáticos que estaban en cancha, besó a otros -hombres y  mujeres-, y se dejó manosear las piernas, los brazos. Pero cuando  algunos intentaron agarrarle la entrepierna, Murphy se la tapó con las  manos, protegiéndola de los voraces fans que estaban dispuestos a  tocarlo entero. Y es que para muchos fue difícil resistir sus andróginos  encantos, que se mantienen intactos con la edad.</p>
<p>El recital superó las expectativas de muchos. Un <strong>Peter Murphy</strong> con una incomparable voz en vivo, una excelente puesta en escena, con  sus bailes unas veces sensuales, las otras rockeros, y hasta graciosos.  Un 2009 repleto de conciertos que unos u otros esperan con ansias,  comenzó de la mejor manera, con un artista que ha trascendido mucho más  allá de su trabajo con <strong>Bauhaus</strong>. Y lo mejor de todo: promete volver a nuestro país.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
