<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Gustavo Cerati &#8211; El Claustro</title>
	<atom:link href="/tag/gustavo-cerati/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Contracultura Underground</description>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Sep 2011 02:48:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-CL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/03/cropped-Logo-El-Claustro-2-32x32.jpg</url>
	<title>Gustavo Cerati &#8211; El Claustro</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Fricción Si! Soda No!</title>
		<link>/friccion-si-soda-no/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ngeorger]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Sep 2011 02:48:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[Argentina]]></category>
		<category><![CDATA[Coleman]]></category>
		<category><![CDATA[Fricción]]></category>
		<category><![CDATA[Gustavo Cerati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/friccion-si-soda-no/</guid>

					<description><![CDATA[Escrito por Amadeus en Enero &#8211; 8 &#8211; 2010 Corría el año 1984 (para variar, glorioso año de creatividad oscura)<p><span class="more-link"><a href="/friccion-si-soda-no/" class="readmore">Expandir...<span class="screen-reader-text">Fricción Si! Soda No!</span></a></span></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><figure class="tmblr-full" data-orig-height="500" data-orig-width="483"><img src="https://64.media.tumblr.com/665904e80e2c61df804b03b9989837ca/c9183e3831a935fa-c7/s540x810/52bdbe9bcebb4f9a80ffbd939354482aab042fe6.jpg" data-orig-height="500" data-orig-width="483" /></figure>
</p>
<p>Escrito por Amadeus  en Enero &#8211; 8 &#8211; 2010</p>
<p>Corría el año <strong>1984</strong> (para variar, glorioso año de creatividad oscura) cuando unos pendex  con recursos al otro lado de los andes se hacían los bacanes escuchando  cosas que el común de los mortales argentos no podían oír debido  a las  regulaciones de un gobierno totalitario que odiaba a los ingleses.  Mientras tomaban whisky y leían a <strong>Lord Byron, Blake y Dylan Thomas </strong>y se pintaban las pestañas con el rimel de la mamá, unos imberbes <strong>Gustavo Cerati</strong> y <strong>Richard Coleman</strong> componían musiquilla que sonaba a sus más rotundas ideas de cómo el  mundo funcionaba en ese entonces. Oscuro, frío y decadente. De esto,  surge <strong>Clap</strong>, la primera intentona de sonar como la gente <em>y no como banda de ska </em>. Posteriormente, se unirían <strong>Christian Basso</strong> (adivinaron: el bajista xD) y <strong>Fernando Samalea </strong>en batería, conformando lo que posteriormente recibiría el nombre ya definitivo de <strong>Fricción, </strong> que debutaría en 1985 en el <strong>Stud Free</strong> pub. La banda generó  una impresión duradera en el público, que se pasmó con la voz de Coleman (<em>bowie’s school, bitches! Cerati usó la misma</em>) y con lo letárgico y etéreo de las guitarras, además de letras directas, pero sutiles. Poéticas, dirían otros… </p>
<p><!-- more -->Cuando a Cerati le dio por el Ska y creerse la fusión de Smith con Sting (<em>q wea más rara, me acordé de la mariposa smith en south park O_0)</em>, dejó la banda por Soda Stereo y en su reemplazo, llegaron  Gonzo Palacios (<em>Los Twists</em>) y una minoca que las hacía de <em>Patty Morrison corista, <strong>Celsa Mel Gowland</strong>, ex vocalista de <strong>Metropoli </strong>(otra banda que DEBEN  escuchar).</em></p>
<p><em>En  ese mismo año, y dado el festival de pitutos que todos tenían (Basso y  Samalea tocaban con charly, Gonzo con Soda, Coleman con calamaro, etc.).  Un año después, cuando pararon de hacerse mierda arriba de un bus  de  andar de gira, se meten al estudio y graban lo que sería la primera  placa (que aparece producida por Cerati, aunque el wn fue a puro tomar  al estudio y viró al tercer día). “<strong>Consumación o Consumo</strong>“, nombre poco descriptivo para una obra destacable, sale sin mayor escándalo, siendo lo más escuchado una versión discoteke de <strong>“Perdiendo el Contacto”. </strong>Pero posterior a esto vendría la etapa más difusa de la banda, donde renegando de las orientaciones dark de sus composiciones, y a pesar de que su estética era idéntica a bandas como <strong>Siouxsie &amp; the Banshees</strong>, <strong>The Cure</strong> y otras del mismo orden, Coleman decide plasmar las influencias de la  banda en un cover que es una joyita extraña dentro de tanta versión  hecha: “<strong>Heroes</strong>” de <strong>Bowie</strong> salta a los  oídos porteños y a toda Argentina, que los convierte en una banda under  muy solicitada, justo en el período de la mítica presentación de <strong>The Cure</strong> en 1987 en el estadio de Ferrocarril Oeste, volviendo al look darketo amariconado una total moda, que hasta <strong>Calamaro</strong> Jr anduvo con el look de robertito (y bosnia?), mientras <strong>Luca Prodán</strong> paraba chalas, y al año siguiente lo seguían <strong>Miguel Abuelo </strong>y al último <strong>Federico Moura</strong> (el rozz williams argentino?), unos por las drogas, otros por el sida, la cosa es que dejaron un hoyito  vacío en la música sudamericana.</em></p>
<p><em>La banda era otra. Ya no estaba Samaela, que fue reemplazado en la primavera del ‘87. <strong>Fricción </strong>entró a grabar su segundo disco.  ”Para terminar” salió en 1988. Producido por Cerati, a Coleman y el Gonzo se les sumaban <strong>Daniel Castro</strong> (ex <strong>David Lebón</strong>) en bajo y sintetizadores; <strong>Rolando Ureta</strong> (ex <strong>Zas</strong>) en guitarras, armónica y coros; <strong>Daniel Ávila</strong> en batería, <strong>Pablo Rodríguez</strong> en saxos adicionales y el propio Cerati en voces adicionales y guitarras. ”<strong>Enjaulados</strong>”   es uno de los mejores temas de ese disco, junto con el cover de Bowie,  que graciosamente escuchaba como la gente coreaba en español el coro de  su canción el año 1989 cuando tocó en Argentina.</em></p>
<p><em>El año 89 fue una mierda para  muchos (me incluyo) y musicalmente trajo mucha miseria. Se fueron muchos  grandes de todos lados, y el 90 no fue mejor. La decadencia de la  escena nacional se veía rematada por la llegada de las bandas  internacionales en conciertos que incrementaron los costos y cambiaron  el perfil del publico. Ya la gente no se preocupaba de las letras, de la  sonoridad, de la atmósfera creada y la intimidad que se generaba entre  los asistentes y la banda, sino del show mismo (como, sin desmerecer, el  de <strong>MJ</strong>), la parafernalia y pirotécnia que terminarían  por asestar el golpe final a una época gloriosa de música, tal vez no  original del todo, pero propia, nuestra, cercana, que nos acompañó los  días nublados, los domingos en el parque, en esas eternas noches de  tinto y letras que cada vez son menos. Así como se desvaneció la escena,  <strong>Fricción</strong> se disolvió en paz, lamentando no haber  sobrepasado la barrera del under y haberse convertido en algo más. Pero  eso, tal vez, es lo que muchos agradecemos, hoy, cuando el aire comienza  a tener ese mismo tufillo decadente…</em></p>
<p><em>Fuentes: varias, wikipedia, y algunos blogs sueltos, en especial <a title="Los Inconseguibles del Rock" target="_blank" href="http://web.archive.org/web/20100202182242/http://losinconseguiblesdelrock.blogspot.com/" rel="noopener">éste</a>.</em></p>
<p><em><br /></em></p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
